<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="legal_info_content_wasu">&#160;&#160;&#160;&#160;在使用AliGenie语音助手之前，您应当认真阅读并遵守《AliGenie语音助手许可使用及服务协议》及其附件《AliGenie语音助手隐私权政策》（以下合称“本协议”）。请您务必审慎阅读、充分理解各条款的内容，特别是以粗体下划线标注的条款，包括但不限于免除或者限制天猫责任的条款、对用户权利进行限制的条款、用户违规处理、争议解决和法律适用条款等。如果您对本协议的条款有疑问的，请通过天猫客服渠道进行询问，天猫将向您解释条款内容。如果您不同意本协议的任意内容，或者无法准确理解天猫对条款的解释，请不要进行任何后续操作。否则，表示您已接受了以下所述的条款和条件，同意受本协议约束。届时您不应以未阅读本协议的内容或者未获得天猫对您问询的解答等理由，主张本协议无效，或要求撤销本协议。
    AliGenie语音助手许可使用及服务协议
\n&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;发布日期：2018年1月30日
\n
\n&#160;&#160;&#160;&#160;本协议由您与浙江天猫技术有限公司（以下可简称“天猫”或“我们”）签署。当您按照开机引导页面提示进行操作、阅读并同意本协议且完成开机激活程序后，或者您以其他天猫允许的方式实际使用AliGenie语音助手（以下可简称“AliGenie服务”）时，即表示您已充分阅读、理解并接受本协议的全部内容，并与天猫达成协议。本协议自您确认接受之时起或自您的使用行为发生之时起（以时间在先者为准）生效。如果您不同意接受全部的条款和条件，那么您将无法使用AliGenie服务。
    由于互联网高速发展，您与我们签署的本协议列明的条款并不能完整罗列并覆盖您与我们之间的权利与义务，现有的约定也不能保证完全符合未来发展的需求。因此，本协议内容包括协议正文、附件以及所有天猫就AliGenie服务已经发布的或将来可能发布的各类规则（含业务规范、服务说明，以下同）、通知、公告等（以下合称“规则”）。天猫有权根据需要不时地制定、修改本协议和/或各类规则，如有任何变更，届时将以标注更新时间的方式公示于网页。除法律法规另有强制性规定外，变更后的协议和规则一经公布即自动生效，成为本协议的一部分。如您不同意相关变更，应当立即停止使用AliGenie服务；如您继续使用AliGenie服务的，则视为您对修改后的协议和规则不持异议并同意遵守。
\n\n第一条、	定义
\n&#160;&#160;&#160;&#160;    1.1、	AliGenie语音助手：指为了以语音交互的方式实现设备智能，天猫在其自研的智能语义处理服务系统之上基于第三方前端方案的唤醒与离线识别，向用户提供的基于云端的语音识别、语义理解、语音合成的软件许可和/或附随服务（包括天猫整合其通过AliGenie开发者平台接入的第三方音视频内容、技能服务等为用户提供的内容搜索、展现、播放控制、音频输出等相关服务），本协议中可简称“AliGenie服务”。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;    1.2、	智能终端：指由生产商研发生产的、预置AliGenie语音助手并具备互联网接入功能的硬件设备，本协议中可简称“终端”。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;    1.3、	生产商：也可称为“厂商”，指研发、生产智能终端的第三方公司。
    天猫提请您注意：天猫仅向智能终端生产商提供AliGenie SDK，由厂商嵌入其智能终端、使得终端具备语音能力（基于云端实现语音识别、语义理解、语音合成等语音功能），除前述语音功能以外的与智能设备相关的软硬件功能、质量、安全、售后、认证、准入许可、资质等均由智能终端生产商负责，与天猫无关，您应当与智能终端生产商另行签署与智能硬件相关的其他协议。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;    1.4、	用户：使用智能终端的单位或个人，本协议中也可称为“您”。

\n\n    第二条、	许可使用
\n&#160;&#160;&#160;&#160;    2.1、	在您完全遵守本协议的前提下，您被授予有限的、非独家的AliGenie语音助手软件使用权利，但并非将AliGenie语音助手售予您，且本许可仅限您通过当前使用的智能终端使用AliGenie语音助手，您不得复制软件或安装到其他设备中，也不得通过网络或其他渠道分发或向任何第三方提供AliGenie语音助手。除已明确授予您的权利外，天猫保留对AliGenie语音助手的所有权利。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;    2.2、	天猫向您授权AliGenie语音助手许可使用并向您提供AliGenie服务的前提条件是您合法占有并使用智能终端，如您将智能终端的所有权或使用权转让，则您因该智能终端所获的AliGenie语音助手许可授权将随之转让，且您不得保留AliGenie语音助手的任何复制品，不论全部或部分。

\n\n     第三条、	服务内容
\n&#160;&#160;&#160;&#160; 3.1、	除本协议另有约定外，天猫向用户提供的AliGenie服务内容包括（下述功能可能因天猫业务发展变化适时地被增加或修改，或因定期、不定期的维护而暂缓提供）：

\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160; 3.1.1、	基于第三方前端方案的唤醒与离线识别；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160; 3.1.2、	基于云端的语音识别、语义理解、语音合成相关服务；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160; 3.1.3、	基于云端的第三方内容和/或技能服务的语音搜索、展现、播放控制、音频输出相关服务；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160; 3.1.4、	通过AliGenie语音助手提供的其他服务。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     3.2、	天猫提请您注意：如您在中华人民共和国大陆地区以外的国家或地区使用智能设备，受限于第三方内容版权、技能服务提供的地域限制以及跨境数据传输相关的监管政策，您有可能不能享受正常的AliGenie服务，建议您与销售商依法协商解决，天猫并不因此承担责任。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     3.3、	为了改善用户体验、完善服务内容，天猫将不断努力开发新的功能，并为您不时提供功能更新（这些更新可能会采取功能强化、版本升级等形式）。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     3.4、	您理解并同意，本协议的签署或生效并不意味着您能够使用AliGenie语音助手的各项服务，某种服务的使用可能需要满足一定的条件、与天猫或第三方签署单独的服务条款，具体条款和条件以该等服务页面公示的为准。

\n\n     第四条、	服务使用规范
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     4.1、	您理解并同意，天猫仅为您提供AliGenie语音助手及相关服务，除此之外与AliGenie语音助手及服务有关的设备（如智能终端、个人电脑、手机及其他与接入互联网或移动网有关的装置）及所需的费用（如终端费用、为接入互联网而支付的上网费、为使用移动网而支付的手机费）均应由用户自行负担。同时，您知晓并同意您在使用AliGenie语音助手及相关服务时会耗用您的设备、带宽、流量等资源。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     4.2、	除非天猫另行书面授权，否则，您只能将AliGenie语音助手及相关服务用于非商业用途。您承诺不对AliGenie语音助手的任何部分和/或AliGenie服务之使用或获得，进行复制、拷贝、出售、转售或用于包括但不限于广告及任何其他商业目的。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     4.3、	用户不得使用AliGenie服务上载、传送、发布或传播敏感信息和违反国家法律法规政策的信息（形式包括但不限于文字、图片、语音、音视频等），此类信息包括但不限于：
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;     4.3.1、	反对宪法所确定的基本原则的；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;     4.3.2、	危害国家安全，泄露国家秘密，颠覆国家政权，破坏国家统一的；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;     4.3.3、	损害国家荣誉和利益的；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;     4.3.4、	煽动民族仇恨、民族歧视、破坏民族团结的；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;     4.3.5、	破坏国家宗教政策，宣扬邪教和封建迷信的；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;    4.3.6、	散布谣言，扰乱社会秩序，破坏社会稳定的；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;     4.3.7、	散布淫秽、色情、赌博、暴力、凶杀、恐怖或者教唆犯罪的；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;     4.3.8、	侮辱或者诽谤他人，侵害他人合法权益的；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;     4.3.9、	含有虚假、诈骗、有害、胁迫、侵害他人隐私、骚扰、侵害、中伤、粗俗、猥亵、或其他道德上令人反感的内容；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;     4.3.10、	含有侵害他人名誉权、肖像权、知识产权、商业秘密等合法权利的内容；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;     4.3.11、	含有骚扰、广告信息、过度营销信息及垃圾信息或含有任何性或性暗示的内容；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;     4.3.12、	含有其他违反法律法规、政策、公序良俗、社会公德或干扰AliGenie服务正常运营和侵犯其他用户或第三方合法权益的信息。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     4.4、	您承诺不对AliGenie服务采取以下行为：
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;     4.4.1、	删除智能终端及相关软件程序上关于天猫著作权的信息；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;     4.4.2、	对AliGenie语音助手进行反向工程、反向汇编、反向编译，或者以其他方式尝试发现软件的源代码；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;     4.4.3、	对天猫拥有知识产权的内容进行出租、出借、复制、修改、链接、转载、汇编、发表、出版、建立镜像站点等；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;     4.4.4、	对AliGenie语音助手或者服务运行过程中释放到终端内存中的数据、服务运行过程中终端与服务器端的交互数据，以及服务运行所必需的系统数据，进行复制、修改、增加、删除、挂接运行或创作任何衍生作品，形式包括但不限于使用插件、外挂或非天猫经授权的第三方工具/服务接入AliGenie语音助手和相关系统；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;     4.4.5、	通过修改或伪造服务运行中的指令、数据，增加、删减、变动服务的功能或运行效果，或者将用于上述用途的软件、方法进行运营或向公众传播，无论这些行为是否为商业目的；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;     4.4.6、	通过非天猫开发、授权的第三方软件、插件、外挂、系统，登录或使用AliGenie语音助手及服务，或制作、发布、传播上述工具；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;    4.4.7、	自行或者授权他人、第三方软件对AliGenie语音助手及其组件、模块、数据进行干扰；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;     4.4.8、	采取其他未经天猫明示授权的行为。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     4.5、	您承诺不以任何形式使用AliGenie服务来侵犯天猫及其关联方的利益，或从事任何可能对天猫及其关联方造成损害或不利于天猫及其关联方的行为。如因用户违规使用AliGenie服务的行为，导致天猫及其关联方或任何第三方为此承担了相关的责任，则用户需全额赔偿天猫及其关联方或任何第三方的相关支出及损失，包括合理的律师费用。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;    4.6、	您充分理解并同意，您必须为自己通过AliGenie语音助手实施的行为负责。您应对使用AliGenie服务时接触到的第三方内容/技能服务自行加以审慎判断，并承担因使用第三方内容/技能服务而引起的所有风险，包括因对第三方内容/技能服务的合法性、准确性、完整性或实用性的依赖而产生的风险。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;    4.7、	如果天猫发现或收到他人举报您有违法或违规行为的，天猫有权不经通知对相关内容进行删除、屏蔽，并采取包括但不限于收回许可权限，限制、暂停、终止您使用部分或全部服务，要求赔偿损失，追究法律责任等措施。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;    4.8、	AliGenie服务不具备数据备份功能。用户理解并同意，数据备份是用户的义务和责任，而非天猫的义务，天猫不对用户数据备份工作或结果承担责任。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;    4.9、	用户同意在使用AliGenie服务的同时，接受天猫提供的各类信息服务。

 \n\n   第五条、	第三方内容/技能服务说明
\n&#160;&#160;&#160;&#160;    5.1、	用户理解并同意，AliGenie服务中可能包含由第三方提供的内容/技能服务，也可能包含指向第三方网络站点以及第三方内容/技能服务的链接（以下合称“第三方内容/技能服务”），天猫只是为了用户便利操作而在AliGenie服务中提供相关功能模块，提供第三方内容/技能服务的开通、订购或使用入口。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;    5.2、	不论第三方内容/技能服务预置于AliGenie服务中，还是由用户自行开通或订购，用户均理解并同意：
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;    5.2.1、	本协议的签署并不意味着天猫成为用户与第三方内容/技能服务提供方之间交易的参与者，对前述交易天猫仅提供语音交互相关技术服务，天猫不对第三方内容/技能服务提供方和/或用户行为的合法性、有效性，以及第三方内容/技能服务的合法性、准确性、有效性、安全性进行任何明示或默示的保证或担保；
\n&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;     5.2.2、	天猫并不监督第三方内容/技能服务，不对其拥有控制权，也不对第三方内容/技能服务提供任何形式的保证或担保。AliGenie服务中预置的或指向第三方的内容/技能服务并不表示天猫对该第三方技内容/技能服务的推促、采纳或赞助或与之关联。天猫不负责审查第三方内容/技能服务或与AliGenie服务链接的第三方网络站点的变更或更新及其质量、内容、政策、性质或可靠性。您一旦离开AliGenie服务站点，则本协议及相关政策将不再适用。您应当仔细审阅第三方相关条款与政策，包括但不限于第三方服务内容、有关隐私和数据采集、使用、共享的条款，并且在与第三方进行任何交易之前应当进行您认为必要或适当的背景调查。有些情况下，第三方内容/技能服务可能会要求您将您在AliGenie服务上的信息与您在第三方网站、站点或客户端上的信息相链接，您可以自行决定是否进行这种链接；
\n&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;     5.2.3、	用户如需使用第三方内容/技能服务，应另行与相应服务提供方达成协议或交易合约，支付相应费用（如需）；同时，用户应当遵循第三方内容/技能服务提供方的业务流程及业务规范，并对第三方内容/技能服务的合法性、准确性、有效性、安全性自行作出审慎判断并承担使用风险及后果；
\n&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;     5.2.4、	用户与第三方内容/技能服务提供方之间发生的任何争议、纠纷应由用户与该方按照第三方内容/技能服务提供方的业务流程及业务规范自行协商解决，天猫不承担责任。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;    5.3、	用户在使用AliGenie服务的同时使用第三方内容/技能服务的，用户同意授权天猫将用户使用AliGenie服务的必要信息传递给该第三方，或从该第三方获取您使用第三方服务时提供或产生的必要信息。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;    5.4、	为了维护用户权益，用户授权天猫协助解决其与第三方内容/技能服务提供方之间的相关争议、纠纷。天猫将努力进行协调，但天猫并不保证协调取得实际效果。

\n\n     第六条、	服务费用
\n&#160;&#160;&#160;&#160;      6.1、	AliGenie服务中可能包括收费服务、暂不收费服务，具体以天猫对外公布的信息为准。如用户使用AliGenie服务中的收费服务，应按照网站公布的计费标准和方式支付相关费用。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;      6.2、	暂不收费服务的使用可能需要满足一定的条件，具体条件以网站公布的条件为准。对于暂不收费服务，天猫有权根据实际情况，对暂不收费的服务内容、服务期限及服务标准等进行变更，对此用户无异议，并接受前述的变更，为此天猫无需向用户承担任何责任。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;      6.3、	天猫可能根据实际需要对收费服务的收费标准、方式等进行修改和变更，也可能会对全部和/或部分暂不收费服务开始收费。前述修改、变更或开始收费前，天猫将在相应服务页面进行通知或公告。

\n\n 第七条、	隐私权政策
\n&#160;&#160;&#160;&#160;      7.1、	天猫非常重视对用户个人信息的保护。天猫将按照本协议附件《AliGenie语音助手隐私权政策》的规定收集、使用、储存和共享您的个人信息。《AliGenie语音助手隐私权政策》为本协议不可分割的组成部分。

\n\n  第八条、	知识产权
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     8.1、	天猫对其独立创作、设计、制作的以及委托他人创作的内容，包括但不限于AliGenie语音助手及相关服务的文字、商标、标识、外观设计、版面设计、软件、图片、算法、模型等，享有所有权和知识产权，对其从第三方获得合法许可的信息内容享有合法使用权。未经天猫事先书面授权，您不得为任何目的保存、备份、使用或授权他人使用前述内容。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     8.2、	您同意AliGenie服务的全部运营数据，包括但不限于AliGenie服务使用情况等，其全部的权利均归属于天猫。未经天猫事先书面同意，您不得为任何目的擅自保存、备份、使用或授权他人使用前述运营数据。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     8.3、	未经天猫事先书面同意，任何人不得以任何方式（包括但不限于使用机器人、蜘蛛、其他自动设备、手动程序或在非天猫服务器上设置镜像等）来抓取、复制或监视AliGenie服务或其所包含的任何内容；否则，天猫有权依法追究法律责任。

\n\n  第九条、	违约责任
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     9.1、	根据用户违规情形的严重程度，天猫有权对用户采取如下一种或多种处理措施；情节严重的，天猫还将一并追究用户的法律责任：
\n&#160;&#160;&#160;&#160;  &#160;&#160;&#160;&#160;     9.1.1、	限制、中止用户使用AliGenie服务（包括但不限于直接对其部分服务进行下线、对其使用权限进行限制等）；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;      9.1.2、	终止用户使用AliGenie服务，终止本协议；
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;      9.1.3、	其他天猫认为适合的处理措施。
 \n&#160;&#160;&#160;&#160;    9.2、	您理解并同意天猫有权以普通或非专业人员的知识水平标准对您的行为进行认定，并根据认定结果适用协议、规则予以处理或中止、终止向您提供服务（包括中止或终止AliGenie服务）。天猫根据相关规则对您进行处理后，不免除您应当承担的法律责任。您不可撤销地认可天猫的认定结果及证据（包括但不限于天猫通过技术方式收集的证据等）。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     9.3、	如因您违反有关法律法规或者本协议、相关规则之规定，使天猫遭受任何损失、受到其他用户、任何第三方的索赔或任何行政管理部门的处罚，您应对天猫、其他用户或相关第三方的实际损失进行全额赔偿，包括合理的律师费用。

\n\n     第十条、	免责和有限责任
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     10.1、	用户明确理解和同意，AliGenie服务将按“现状”、“有缺陷”和“当前功能”的状态提供。天猫不保证AliGenie服务在操作上不会中断或没有错误，不保证其会纠正AliGenie服务的所有缺陷，亦不保证AliGenie服务能满足用户的所有要求。天猫将在现有技术的基础上尽最大努力提供相应的安全措施以保障服务安全和正常运行。但由于可能存在的计算机病毒、网络通讯故障、系统维护等方面的因素以及可能发生的不可抗力事件或意外事件，天猫在此明确声明对服务不作任何明示或暗示的保证，包括但不限于对服务的可适用性、没有错误或疏漏、持续性、准确性、可靠性、适用于某一特定用途。除法律另有明确规定外，天猫不对因下述任一情况而导致的任何损害赔偿承担责任，包括但不限于利润、商誉、使用、数据等方面的损失或其它无形损失的损害赔偿（无论天猫是否已被告知该等损害赔偿的可能性）：
\n&#160;&#160;&#160;&#160;  &#160;&#160;&#160;&#160;     10.1.1、受到计算机病毒、木马或其他恶意程序、黑客攻击的破坏；
\n&#160;&#160;&#160;&#160;  &#160;&#160;&#160;&#160;     10.1.2、可能存在的网络通讯故障、系统停机维护；
\n&#160;&#160;&#160;&#160;  &#160;&#160;&#160;&#160;     10.1.3、用户操作不当；
\n&#160;&#160;&#160;&#160;  &#160;&#160;&#160;&#160;     10.1.4、使用或未能使用AliGenie服务；
\n&#160;&#160;&#160;&#160;  &#160;&#160;&#160;&#160;     10.1.5、其他非天猫过错、天猫无法控制或合理预见的情形。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     10.2、	除有生效司法裁判外，天猫不对任何间接性、后果性、惩戒性、偶然性、特殊性或刑罚性的损害，包括用户使用AliGenie服务而遭受的利润损失，承担责任（即使天猫已被告知该等损失的可能性）。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     10.3、	尽管本协议中可能含有相反的规定，天猫对用户承担的最大的总体责任和赔偿不超过在截止违约之时在相应服务期限内天猫基于该违约行为对应的某项服务内容而向用户实际收取的该服务内容对应的服务费用（如有）。

\n\n     第十一条、	协议终止与转让
\n&#160;&#160;&#160;&#160;   11.1、	本协议在符合以下任意一项情形时终止：
\n&#160;&#160;&#160;&#160;  &#160;&#160;&#160;&#160;     11.1.1、	通知解除：天猫有权提前30天以书面通知、公示告知或其他合理方式终止本协议而无须承担违约责任；
\n&#160;&#160;&#160;&#160;  &#160;&#160;&#160;&#160;     11.1.2、	因法规政策、主管机关要求、智能终端生产商之违约或其与天猫合作之中止或终止，AliGenie服务将可能中止或终止，且天猫受限于事件的突发性或临时性无法事先通知您，您同意不因此要求天猫承担责任；
\n&#160;&#160;&#160;&#160;  &#160;&#160;&#160;&#160;     11.1.3、	单方解除权：用户违反本协议中的任何承诺或保证，天猫有权终止本协议，且按有关规则对用户进行处罚；
\n&#160;&#160;&#160;&#160;  &#160;&#160;&#160;&#160;     11.1.4、	本协议规定的其他协议终止条件发生或实现，导致本协议终止。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;   11.2、	无论本协议因何原因终止，在协议终止前的行为所导致的任何责任，您必须完全且独立地承担；协议终止后，天猫无需继续向您提供服务。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;    11.3、	天猫有权将本协议项下的全部权利和义务转让予天猫的关联方，而无须事先征得您的同意，届时天猫将通过网站公告等方式向您发出转让通知。

\n\n   第十二条、	通知和送达
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     12.1、	天猫对于用户所有的通知均可通过网页公告、电子邮件、消息推送、手机短信或常规的信件传送等方式进行；该等通知于发送之日视为已送达收件人。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     12.2、	用户对于天猫的通知应当通过天猫对外正式公布的通信地址、传真号码、电子邮件等联系信息进行送达。

\n\n     第十三条、	法律适用与管辖
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     13.1、	如本协议的任何条款被视作无效或无法执行，则上述条款可被分离，其余部分则仍具有法律效力。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     13.2、	本协议之效力、解释、变更、执行与争议解决均适用中华人民共和国大陆地区法律。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     13.3、	因天猫与您就本协议的签订、履行或解释发生争议，双方应努力友好协商解决。如协商不成，天猫和您均同意由被告住所地人民法院作为第一审管辖法院。

\n\n     附件：
\n    AliGenie语音助手隐私权政策
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     天猫（以下可简称“我们”）非常尊重用户个人信息的保护，在您使用天猫提供的AliGenie语音助手及相关服务（以下简称“AliGenie服务”）时，我们将按照本隐私权政策收集、使用及共享您的个人信息。本隐私权政策包含了我们收集、存储、使用、共享和保护您的个人信息的条款，我们希望通过本隐私权政策向您清晰地介绍我们对您个人信息的处理方式，因此我们建议您完整地阅读本隐私权政策，以帮助您了解维护自己隐私权的方式。如您对本隐私权政策有任何疑问，您可以通过天猫公布的联系方式与我们联系。如果您不同意本隐私权政策任何内容，您应立即停止使用AliGenie服务。当您使用AliGenie服务时，即表示您已同意我们按照本隐私权政策来合法使用和保护您的个人信息。
\n    一、	适用范围
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     为用户提供更好、更优、更个性化的服务是天猫坚持不懈的追求。本隐私权政策适用于天猫提供的AliGenie服务。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     需要特别说明的是，本隐私权政策不适用于其他第三方向您提供的内容/技能服务，例如：内容提供方依托AliGenie语音助手向您提供服务时，您向内容提供方提供的个人信息不适用于本隐私权政策；智能终端生产商向您提供硬件相关服务时，您向智能终端生产商提供的个人信息不适用于本隐私权政策。
    如您允许我们与第三方内容/技能服务提供方共享信息，则您同时需受第三方内容/技能服务提供方的服务条款和隐私权政策的约束。
\n     二、	我们如何收集信息
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     我们收集信息是为了向您提供更好、更优、更个性化的服务，我们收集信息的方式如下：
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     1、您向我们提供的信息
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;    当您在登录/激活AliGenie语音助手、进行智能终端配网以及您在开通/使用AliGenie服务时填写和/或提交的信息，包括您的昵称、电话号码、备忘录、日程、语音输入内容等。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     2、在您使用服务过程中收集的信息
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;    为了提供并优化您需要的服务，我们会收集您使用服务的相关信息，这类信息包括：
    在您使用AliGenie服务或使用相关功能时，天猫自动接收并记录的您的智能终端上的信息，包括但不限于硬件类型、型号、固件编号、区域和语言设置、硬件MAC地址、硬件系统版本号、您的IP地址、软硬件特征信息、互联网服务提供商等；同时天猫还将自动接收并记录您与AliGenie服务进行语音交互过程中产生的会话、音频、视频、图文等相关信息。
    除上述信息外，我们还可能为了提供服务及改进服务质量的合理需要而收集您的其他信息，包括您与我们的客户服务团队联系时您提供的相关信息，您参与问卷调查时向我们发送的问卷答复信息，以及您与天猫的关联方、天猫合作伙伴之间互动时我们收集的相关信息。与此同时，为提高您使用天猫提供的服务的安全性，更准确地预防钓鱼网站欺诈和木马病毒，我们可能会通过了解一些您的使用习惯、偏好等信息来判断您账户风险或使用风险，并可能会记录一些我们认为有风险的信息，并据此修正甚至中止、终止对您提供的服务。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     3、来自第三方的信息
\n&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;    为了给您提供更好、更优的服务，或共同为您提供服务，或为了预防互联网欺诈的目的，天猫的关联方、合作伙伴会依据法律的规定或与您的约定或征得您同意的前提下，向天猫分享您的个人信息。
\n     三、	我们如何使用信息
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     因收集您的信息是为了向您提供服务及提升服务质量的目的，为了实现这一目的，我们会把您的信息用于下列用途：
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     1、向您提供您使用的各项服务，并维护、改进这些服务。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     2、向您推荐您可能感兴趣的内容，包括但不限于向您发出产品和服务信息，或通过系统向您展示个性化的第三方内容/技能服务，或者在征得您同意的情况下与天猫的合作伙伴共享信息以便他们向您发送有关其产品和服务的信息。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     3、我们可能使用您的个人信息以预防、发现、调查欺诈、危害安全、非法或违反与我们或其关联方协议、政策或规则的行为，以保护您、其他我们用户，或我们或其关联方的合法权益。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     4、我们可能会将来自某项服务的个人信息与来自其他服务的信息结合起来，用于为了给您提供更加个性化的服务使用。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     5、联系您解决问题。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     6、经您许可的其他用途。
\n     四、	我们如何共享信息
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     我们对您的信息承担保密义务，不会为满足第三方的营销目的而向其出售或出租您的任何信息，我们会在下列情况下才将您的信息与第三方共享：
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     1、事先获得您的同意或授权。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     2、根据法律法规的规定或行政或司法机构的要求。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;    3、向天猫的关联方分享您的个人信息。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     4、向可信赖的合作伙伴提供您的个人信息，让他们根据我们的指示并遵循我们的隐私权政策以及其他任何相应的保密和安全措施来为我们处理这些信息。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     5、如您是适格的知识产权投诉人并已提起投诉，应被投诉人要求，向被投诉人披露，以便双方处理可能的权利纠纷。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     6、只有共享您的信息，才能提供您需要的服务，或处理您与他人的纠纷或争议。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     7、如您出现违反中国有关法律、法规或者天猫相关协议或相关规则的情况，需要向第三方披露。
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     8、为维护天猫及其关联方或用户的合法权益。
\n     五、	小型数据文件的使用
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     为使您获得更轻松的访问体验，您访问或使用AliGenie服务时，我们可能会通过小型数据文件识别您的身份，这么做是帮您省去重复输入登录信息的步骤，或者帮助判断您的账户安全。这些数据文件可能是Token，或关联应用程序提供的其他本地存储。
\n     六、	信息存储
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     天猫收集的有关您的信息和资料将保存在天猫和/或其关联方的服务器上。
\n     七、	您的个人信息保护
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     为保障您的信息安全，我们努力采取各种合理的物理、电子和管理方面的安全措施来保护您的信息，使您的信息不会被泄漏、毁损或者丢失，包括但不限于SSL、信息加密存储、数据中心的访问控制。我们对可能接触到您的信息的员工或外包人员也采取了严格管理，包括但不限于根据岗位的不同采取不同的权限控制，与他们签署保密协议，监控他们的操作情况等措施。天猫会按现有技术提供相应的安全措施来保护您的信息，提供合理的安全保障，天猫将尽力做到使您的信息不被泄漏、毁损或丢失。
    但是，没有任何系统是绝对安全的，请您理解在信息网络上不存在“完善的安全措施”。即使我们做出了很大努力，仍有可能无法杜绝对您的个人信息的非法访问。此外，由于无法判断他人的陈述是否属实，我们可能会被不可靠的、有误导性的或非法的信息所蒙蔽。
    请您妥善保护自己的个人信息，仅在必要的情形下向他人提供。如您发现自己的个人信息泄密，尤其是您的账号及密码发生泄露，请您立即联络天猫客服，以便天猫采取相应措施。
\n     八、	未成年人保护
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     我们重视未成年人的个人信息保护。如您为未成年人，建议您请您的监护人仔细阅读本政策，并在征得您的监护人同意的前提下使用我们的服务或向我们提供信息。
\n     九、	如何修订本隐私政策
\n&#160;&#160;&#160;&#160;     我们可能适时会对隐私政策进行变更，如发生变更，届时将以标注更新时间的方式公示于网页。除法律法规另有强制性规定外，该等变更将在公布时即时生效。若您在隐私政策变更后继续使用AliGenie服务的，我们相信这代表您已充分阅读、理解并接受修改后的隐私政策并受其约束。
</string>
</resources>
